尷尬，梅西4年歐冠8強比賽零入球

差不多一個月前，梅西的巨幅照片就開始在諾坎普球場外歡迎四面八方的來客。「歷史在這裡發生」，球迷們可以看到這樣的文字。照片是在巴薩對巴黎聖日耳曼的比賽後拍攝的，梅西衝向了場邊與眾多巴薩球迷一同慶祝偉大的逆轉。梅西是這塊土地上的神，巴薩球迷信任他，相信他能像對巴黎聖日耳曼之夜那樣，在對尤文圖斯的比賽中也上演奇蹟，又一次製造萬人崇拜的場面。

然而這一次的諾坎普，沒有再次上演奇蹟。梅西未能再次帶領自己的球隊前進，一個聽上去有些令人不敢相信的數據是：梅西已經4年8場歐冠1/4決賽中都未能取得進球，面對尤文圖斯，他又一次被布馮封殺。職業生涯中，梅西從未攻破布馮的大門。

比賽中梅西竭盡所能想要取得進球，但卻毫無辦法。第19分鐘，梅西中路分球，阿爾巴左路低傳，蘇亞雷斯停球變成回做，梅西在門前11米處左腳抽射偏出右門柱。此後梅西與布斯克茨踢牆配合，左側距門20米處低射被布馮封出，跟進小角度補射又打中邊網。

比賽第44分鐘還發生了驚悚一幕，梅西在中圈位置高高跳起爭搶頭球，在與皮亞尼奇發生身體接觸後，梅西在空中失去平衡，隨後重重摔到了地上。他臉部被擦傷，臉上有明顯血跡。不過他繼續踢球。梅西第56分鐘再次與進球擦肩而過，他接應拉基蒂奇右路傳中，在門前18米處左腳射門蹭基耶利尼腿部貼左門柱而出。梅西第67分鐘再獲機會，可惜門前7米處凌空射門打高。最終巴薩未能上演奇蹟，被淘汰出局。

內馬爾在比賽結束後的眼淚以及梅西在比賽中的血痕，成為本場比賽給人印象最深刻的畫面。此役，巴薩和梅西就像是撞到了石頭上一般。比賽中梅西少量時間在右路活動，更多的時間都扮演前腰的角色，這可能是恩裡克的意見，也可能是梅西本人的選擇。不管如何，梅西這場比賽都顯得有些「熄火」，而他找不到感覺，球隊也找不到感覺。梅西沒有展現魔術，歷史也沒有發生在這裡。對梅西來說，這是重重的一擊。

《阿斯報》賽後點評道：「梅西竭盡全力想成為主角，但必須指出，尤文圖斯的戰術系統可以讓你有第一次的過人，卻絕對不會給你第二次的過人機會。梅西在上半場有最好的機會，但他的射門偏出，下半場也有機會，但同樣未能取得進球。意大利球隊讓他遠離禁區，他的勤奮也慢慢變成了焦慮。」

《每日體育報》給了梅西7分，稱他是主角，評語指出：「梅西從不躲藏，但面對球門，阿根廷人未能迎來最好的一天。他有3次得分良機，但沒有一次命中球門。不管如何，巨星在場上竭盡全力了，他像巨人般倒下。」比賽結束和比賽開始時一樣，那就是梅西獲得了歡呼，雖然球隊被尤文圖斯淘汰，巴薩球迷依然要感謝梅西。

巴薩有MSN，但卻沒有板凳深度，很多人都應該為球隊目前的狀況負責，恩裡克是第一個該負責的，但該承擔責任的，還有更多人。西班牙《每日體育報》表示，巴薩沒有像裡皮所說的那樣「處於自由落體運動中」，但有一個數據是令人感覺惋惜的，那就是巴薩未能充分利用梅西最好的年華。從2011-12賽季到2016-17賽季，正是梅西從24歲到29歲的黃金年齡（6月份他將年滿30歲），然而這6年巴薩只獲得了1個歐冠獎盃。雖然成績不能侷限於歐冠，但這個賽事無論對俱樂部還是球員來說都是至關重要的。

梅西在歐冠1/4決賽無所作為，巴薩也被尤文圖斯淘汰出局，另一邊，他的競爭者C羅卻大放異彩，在兩回合對拜仁慕尼黑的比賽中打入了5球，幫助皇馬淘汰德國巨無霸賽後西班牙媒體稱C羅又成為了今年金球獎的得獎熱門。對此梅西的球迷恐怕一時也無話可說。

如今皇馬在西甲也保持領先，而且今年梅西並無重要的國家隊賽事，而C羅卻有聯合會杯可以打。從目前的情況看來，局面很難再有翻轉，和去年一樣，梅西今年基本注定要再被C羅壓一頭，在金球獎的競爭中，C羅也處於遙遙領跑的位置。

you did it!!!!

垃圾新聞
又唔計助攻 key pass 過人

強烈要求fifa 新增殺機金球獎

he did it 😂😂😂

根本果場佢大把機會
自己射失

條中場廢到喊

證明美斯冇對弱隊刷數據
風範

琴日笑死
空晒12碼位補射射遠柱出界

就咁睇標題呢個梅西都幾廢
同神射手美斯冇得比

慘啦慘啦c朗入夠5球無得拎黎轉移視線

有2個越位唔計

拎埋世界盃淘汰賽黎計丫笨

起碼中龍先啦

每日體育報真係良心報社

巴黎個埸 明明係泥馬英雄 變左佢

過人呢 key pass 呢
而家呢個年代仲睇入球架咩

16強有入波又唔講
無小花入波，疤入到8強咩😡

sir optimistic